香港外流球員討論區(14)

香港外流球員:

法圖斯: 貴州恒豐 (中甲)
徐宏傑: 梅州客家 (中甲)
羅素: 有待官宣
基奧: 有待公佈
艾力士: 延邊富德 (中甲)
霍斌仁: 維塞烏 (葡甲)
杜國榆: 胡米利亞 (西乙B)
茹子楠: 科瓦彼達迪 (葡甲)

*主要討論外流職業聯賽的香港球員

現況:

法圖斯:
經歷2018年不成功的球季，下半季被棄用及遞奪隊長臂章下，尚餘一年合約的法圖斯將隨貴州恒豐到中甲比賽，而貴州面對星散問題，新球季法圖斯應能得多上陣時間。

徐宏傑:
與中甲球會梅州客家尚餘四年合約的徐宏傑將留隊，去季受傷患困擾，僅上陣21場，其中13次正選，有些比賽更是負傷上陣，來季若徐宏傑能擺脫傷患定能有更大進步。

羅素:
去季羅素在中甲球會遼寧宏運為球隊主力，接近全勤助球隊護級成功，傳聞已約滿的他在球隊財困下決定去中超球會河北華夏幸福試腳，而成數亦相當高，可望在新年後官宣。

基奧:
去年下半季轉投中甲球會新疆天山雪豹的基奧出13場入3球，雖球隊包尾，惟傳聞其表現吸引到其他中國球會垂青，但至今他仍身處香港，未知是否等待其他中甲球會被DQ、新疆雪豹納歡留班，而2月1日中國足協已確認新疆能留班，基奧可能重返新疆。

艾力士:
與中甲球會延邊富德尚餘兩年合約的艾力士將留隊，艾力士是延邊主力球員，但位置上明顯錯配致威力大減，未知更換教練後會否安排他更換位置。今季季前爆出延邊欠稅，一度傳出艾力士將被賣走籌錢，但目前艾力士仍在隊中，留隊機會很大。

霍斌仁:
2018年8月初加盟葡甲球會維塞烏的霍斌仁至今曾三度入選18人比賽名單，惜都未有上陣，最近一場為29/1的聯賽。據悉11月霍斌仁因大腿三級拉傷休息2個月，一月開始復操。而維塞烏身陷護級旋渦，或更減少霍斌仁上陣機會。

杜國榆:
於胡米利亞試腳兩周後，憑藉對中超球隊天津泰達的友誼賽中表現不俗吸引到教練團賞識，2019年1月29日正式加盟西乙B球會胡米利亞，為他職業生涯第一步，但雙方都未有公佈合約期。

茹子楠:
一月省港盃後，東方安排茹子楠飛往葡萄牙到葡甲球會科瓦彼達迪跟操，經過兩周訓練後科瓦彼達迪決定向東方羅致茹子楠，雙方簽下為期4年半的合約。

霍斌仁:
2019-02-03 - HKT23:00 - 葡甲 - 阿洛卡 vs 維塞烏
2019-02-09 - HKT19:00 - 葡甲 - 維塞烏 vs 波圖B隊
2019-02-18 - HKT00:00 - 葡甲 - 法馬利康新鎮 vs 維塞烏
2019-02-25 - HKT00:00 - 葡甲 - 維塞烏 vs 布拉加B隊
2019-03-04 - HKT00:00 - 葡甲 - 歷索斯 vs 維塞烏

杜國榆:
2019-02-03 - HKT19:00 - 西乙B - 胡米利亞 vs 東韋尼托
2019-02-11 - HKT00:00 - 西乙B - 卡塔赫納 vs 胡米利亞
2019-02-17 - 未知 - 西乙B - 胡米利亞 vs 梅西亞天主教大學
2019-02-24 - 未知 - 西乙B - 胡米利亞 vs 皇家韋爾瓦
2019-03-03 - 未知 - 西乙B - 艾美利亞B隊 vs 胡米利亞

茹子楠:
2019-02-03 - HKT23:00 - 葡甲 - 科瓦彼達迪 vs 奧利維倫斯
2019-02-07 - HKT01:00 - 葡甲 - 科維良 vs 科瓦彼達迪
2019-02-10 - HKT19:15 - 葡甲 - 艾斯杜尼 vs 科瓦彼達迪
2019-02-18 - HKT00:00 - 葡甲 - 科瓦彼達迪 vs 佩納菲耶爾
2019-02-25 - HKT00:00 - 葡甲 - 賓菲加B隊 vs 科瓦彼達迪

「讓外流球員傳承」
「For the good of Hong Kong」

Post:
(1)
(2)
(3)
(4)
(5)
(6)
(7)
(8)
(9)
(10)
(11)
(12)
(13)

好有心呀個po 好齊料

2019年，繼續外流

牙祖呢？

又話飛馬

官宣未呀

牙戴呢

羅素勁呀

陳俊樂: 廣州富力(中超)外借富力R&F(港超)

喂，聽講中國個歸化蕭祖好勁

wfc

一陣11月東亞盃屠殺你小腥港

等官宣

Dai?

中國外流球員

茄子喺葡甲打起嘅話，中場冇猶戴都冇所謂

當年學A一路留係印印, 會唔會已經係華人第一前鋒

幾年無踢過

中國足協會唔會又有新口號，要行卡塔爾模式

佢唔係年年都返嚟咩
本身都踢業餘波應該有正職啦

茹子楠的試腳表現得到賞識：「最主要是茹子把握到機會，他的能力和表現得到教練認同。雖然他的身高(1米68)相比起一般歐洲球員或者葡甲球員細粒，但他的技術及能力打動了球會中人，認為他有能力可以在葡萄牙立足。這是對於香港球員的一大鼓舞，不止是身體質素，如果能力、技術及足球水平有一定程度，加上香港人的靈巧機動，即使在外地也有生存空間。」

新貝拿度施華

香港打吡

呼和浩特去咗澳門同澳門隊打Friendly

「阿翹」亦為自己定下期限，希望在30歲前尋求新挑戰，「踢波生涯最大的期望，是在香港以外的地方效力，人生路不熟可逼令自己對足球事業更堅定，這樣才會進步到另一層次。」

加油

此翹是誰

我島台甲welcome
超班龍

【港足日與夜．屠俊翹】二號門將之學問 等待是珍惜的根源

澳職？

足總網話佢高180，但平時睇佢比賽唔似咁高
身型去唔到澳職啦
亞洲仲有邊度無外援龍門限制？

柬埔寨個啲

據悉，科瓦彼達迪正替現年20歲的茹子楠趕辦註冊，待所有相關手續完成，便可候命出賽。

呼和浩特9-1澳門發展隊

澳門發展隊好似係打大灣區聯賽

今晚佢隊波有比賽(U23)

華夏幸福又話冇錢，但去完一個月葡萄牙集訓，放幾日假又去杜拜

期待

華夏都冇錢

澳門職牙

冇咁寛佬

冇女入左18人名單

20先岩

科瓦彼達迪U23今晚23:00有比賽, 茹子楠入到比賽名單, 會有live

茹子楠:
2019-02-02 - HKT23:00 - 葡U23聯賽 - 科瓦彼達迪 vs 里奧艾維

直播:

應該會後備出

茄子

brian又入咗18人大軍名單

我地拜仁

茹子冇正選

嘩...高清

不過爛聲，噗噗噗咁

Live得好過葡甲

茄子啲陰長到，睇唔睇到嘢架

應該係球會d人

節奏屌打港超

科瓦彼達迪U23正選係咪有個華人?

茄有後備?

9號前鋒

有，後備席最左邊嗰個

你老板U23清過香港波

茄果隊爭D輸一粒
對面好快

鏡頭都多過，有長有短

茄子隊波幾時入左波？

我都想知

撳錯制？我只係冇睇1分鐘

應該係 我睇D賭波網都係0-0

對家明顯勁啲

茹子好似好凍咁

始終都係葡超隊

對面u23聯賽榜首 茄子隊尾2

weak

有冇個榜睇下

17度

咁都唔入

9號大陸仔好廢，得身型，掂下都企唔穩

中國輝有葡甲U23水準，個龍又係斬唔過半場

不過身手幾好

劉宇豪出生於1994年5月14日

超齡

細路都恰唔到

下季笠臣返葡甲同茹子爭位踼

笑死，踢空氣

條9號踼中乙都未夠班啦

劉宇豪好撚廢呀屌

2號11號係唔係強國人

換2個人，未有魚子

呢球邊有得吹12，食哂位

仲要直紅

仲鳩過香港球證

個12碼靚到

U23都有得賭

係

真黑哨

即係4個亞洲人淨係冇出魚子

冇茹子

換第3個，no yu

里奧艾維個龍又做鳩

Check左話冇咁嚴重

講龍茹子個隊果個勁好多

我睇緊d咩

原來個9號仲係度

入20人

好似冇熱過身

打佢啦，黑哨

做緊乜

拉隊！拉隊！拉隊！

唔踢喇! 唔撚踢喇

應該啲助教唔gur衝埋去鬧球證

又紅左個，打少2個

劉宇豪份CV真係睇到我嘆為觀止

條友打過歐霸架WOR

都24啦
差唔多返中超堀金

耐唔時有份踢一隊

咩 reddit post 黎

啲英文好港式喎

唔覺 果個人用pound/week做單位 可能住英國

你google下個username

巴膠

20k pound/week, 咪成80萬一個月

20萬一個禮拜

真犀利，踼到咁多年

返到應該返左

第一圈，仲渣過傑志

嘩，咸鍚去一方

昨天，梅州客家與黑龍江FC進行了一場熱身教學賽，最終以1:3不敵對手.
今天起，球隊將獲得短暫的春節休息假期；
2月7日（大年初三）球隊將再次重新集結從廣州出發飛往泰國曼谷進行為期半個月的海外拉練、技戰術演練等，球隊將會在當地與泰國球隊進行3～ 4場的教學比賽。

2018年在遼寧宏運效力的香港球員羅素有希望通過試訓加盟河北華夏幸福，這是目前有關華夏引援唯一的消息。

真係莫財

今晚7點 你會做啲乜野？
睇無女

今年賀歲盃有無直播㗎？

好似冇，但港台電視會有錄播

但佢地主力只係走左個去恆大，本身已經唔弱

似乎有名單

Confirm 後備

開幕式深圳vs華夏幸福，有冇人去睇

港1台有直播

電台定電視台

電台

2019-02-02 - HKT23:00 - 葡U23聯賽 - 科瓦彼達迪 0-2 里奧艾維 (茹子楠入18人名單)

2019-02-03 - HKT19:00 - 西乙B - 胡米利亞 vs 東韋尼托 (杜國榆不入名單)

2019-02-03 - HKT23:00 - 葡甲 - 阿洛卡 vs 維塞烏 (霍斌仁入18人名單)

拜仁霍即係有無後備

支那無女

作客，琴日已經出左18人名單

與香港球員無關

無女踢法似國國
無女得 國國都得

blocked
又反

冇女

有料到

一早話佢勁 支足卓耀國

Brian Fok後備

有直播

你上mycujoo search下

Fok又冇得出

今年印尼球隊wiki經常畀搞，加入大量香港及中國退休球員，而ip，查過來自港澳地區。但最柒係印尼咁都可以擋新聞。

傷緊點飛過去踢呀

mk聰死性不改，冥頑不靈

你越要破壞呢度，我越會用心去做，你呢隻寄生蟲

dont make stupid people famous

He is stupid mouse

2019年啦，唔好信wiki

佢咁做有咩好處

有心作對，再講多次，呢條友好鬼鼠

做乜咁大仇口

茄子簽成4年約

長期留洋在望

國國有消息未，真係打理文 ？

可能過完年先再攪？

去元朗跟daddy啦，理文隊閪波

好老實講，呢個moment要外流好難

一返黎就一沉不起架啦，學A，歐冲

學A都叫好過一輪
鳩沖同國算係敗走

歐冲係自己on9沖返貴州，佢留係洛里什未必發唔到圍

唔留隊操住先？

如果去貴州有得踢都無問題 同埋歐沖至少係葡體會同洛里什都有正式比賽落場 相反國連後備都未有就話番黎？

官方消息：胡米利亞仍在為杜國榆辦理球員註冊，因此還未有固定號碼。

佢最初中甲果陣有得踢，點知踢左幾場就傷左勁耐
隊波上埋中超更加冇得踢

9冲撚到杜威訓喺度

好心佢啦 撚到個老人家 有乜咁威

杜威掛左靴

Alex有入場，佢聽日返延邊

羅素好似無晒聲氣既?

新年

好心富力搵人一日斬1000球波俾梁細佬練一腳清，有一球清得唔好由頭計過

仲記住省港盃嗰下

BF隊又炒教練

一隊傳統上半版既球隊，今季變護級隊

晃會去邊

嗰陣唔係話會去加拿大？

外流失踪人口

晃
國
沖

拜年食腰果
又唸起

禾們的左腰果

辛祖疑似加盟大埔

唔撚係化

始終香港最舒服

會唔會少人工過踢傑志果時

夠哂地道 地區球隊丫嘛

冇錢呀，啲錢去晒簽辛祖度

香港外流球員又減一人

鍾偉強係大埔應該都無得出 應該借去元朗比風車蛇好好調教

其實都冇乜問題 呢個年代電話咁近影都夠清

#1已預告

但係用呢幅大廈牆真係

貼地牙

喺印尼表現一般，同埋佢叫價唔低，東南亞唔係隊隊都俾得起

仲衰過去茶記

牙祖

沖變大埔預備組專員
國係大搞隊跟操
晃真係杳無音訊

基亜索隊閪波，呢世都反佢

G chi

國國不能放棄，加盟第隊瑞挑，逆襲基亜索剷草

胡米利亞新兵記者會冇杜國榆

入籍無所謂啦，學風車蛇話齋。我寧願多幾件本土外流

啱啱係街度撞到基奧，撞到我成個瞓咗係度

香港人睇中超

劉奕鳴、張修維、何超加盟廣州恆大

廣州恆大淘寶足球俱樂部官方宣佈，劉奕鳴、張修維、何超三名球員正式加盟廣州恆大淘寶足球隊。

劉奕鳴，1995年出生，身高190CM,司職中堅，身體條件出眾，拼搶能力強。劉奕鳴曾多次入選各級別國家隊，現役國腳，2017-2018賽季，他在中超聯賽共出場51場，打進一球。

張修維，1996年出生，身高173CM，司職中場，腳下技術細膩，控球與盤帶俱佳，體能充沛，拼搶積極。張修維曾入選國家隊，2017-2018賽季，他在中超聯賽共出戰33場，打進一球並有四次助攻。

何超，1995年出生，身高178CM，司職中場，身體素質出眾，球風硬朗，跑動積極，中場防守穩健，卡位預判能力出眾，能為球隊中後場防守保護築起一道堅固的屏障。2014-2018賽季，他代表長春亞泰隊在中超聯賽中共出場64場。

與此同時，天津天海足球官方宣佈五名原屬廣州恆大球員阿倫(Alan Carvalho)、張成林、廖力生、溫家寶、方鏡淇共五名球員正式加盟球隊。

今屆廣州恆大的內援及歸化球員的引進，正好切合早前傳出廣州恆大將成為中國國家集訓隊的傳聞！亦逐步履行老闆許家印希望2020廣州恆大「全華班」的目標。

【恆大新生代球員】
前鋒：韋世豪、楊立瑜、王進澤
前衛：唐詩、鐘義浩、馮博軒
中場：羅拔圖·蕭楚、鄧宇彪
後衛：高准翼、胡潤寶、吳少聰、郭靖、鄧涵文、布朗寧
門將：劉世博

打NBA, 冇錢銀交易，只換球員

有布朗寧點樣全華班

布朗寧華裔

姓布點會唔係華人

笑死

含大: 我話ok就ok啦

睇怕含大好快收得皮
冇中超保同阿蘭食得屎啦

咁搞法亞冠含硬撚

中超真係笑話黎

又郭靖又溫家寶

alan唔算好勁
唔要都應該啦
本身唔係諗住說佢入藉， 都唔應該續約

恆大變集訓隊只會加快中國足球衰落

ALAN唔係去恆大掘金就著左奧地利國家隊了

何超今日先知被流放天津

其實咁搞法唔驚俾fifa禁賽咩

而家除左泰利斯卡同保連奴，恆大仲有咩外援？

要講普通話 我說行就行

真係要含大專注本土球員？

Alan作用好大
恆大迫搶第一道靠佢

茅就有佢分
前面迫搶係高拉特

朴志永
聞說想搵過個中鋒

樸志水傳緊可能唔簽
蕭祖計外援

依家對徐宏傑好反感

對卓耀國反感未？

都反左

梅州已到泰國開始最後階段集訓

Why

華夏幸福8000萬買高准翼，依家2000萬賣俾恆大，係人都知咩事

佢做左d咩

有女

以後徐宏傑啲料你地跟

我只關注國國

what happened Joel

Hong Kong Best Defender

仲有20日閂轉會窗

國國幾時正式公佈消息

留隊

really? 未反哂面咩

係
除非唔係

官宣

Wow 我國加油

where where

ig無啦啦俾佢del左follow

冇消息喎

返黎過年姐

認祖歸宗不算歸化

佢啲friend成日喺度留言話佢溝表妹

有咩問題，表弟就話姐

ricky劍指冠軍

法佬都歸家了

李可個名都改得幾求其
如果係古代王朝
起碼都係李盡忠李慕華李守義李保仁個啲

有文化果啲一早革死哂

什麼大雷，智
全都沒有文化底藴

跑馬咩，李慕華

簡慕華

去年12月約滿後有傳他可能重返香港，亦有說他正獲幾間亞洲球會斟介，而他今午承認是有南韓及中國等球會接觸，但細節未能落實，足球員需要比賽，不能長時間籌候，而大埔教練李志堅此時提出斟介，決定與大埔簽約一年，將來如再有機會其他地方落班。」

【菁英盃】豬年加盟大埔簽約一年 辛祖：有機會仍考慮外闖

上年又話有南韓球會揾佢，今年又話有

咁講 都係想大埔出高少少人工姐
辛袓呢啲見錢開眼既人

即刻入唔到18人大軍名單

玩完

又完了 可以去下一隊預備組 無限loop

alex去韓國集訓
但點解又可以同基奧一齊食生日飯

之前影落？

Happy Birthday Alex

好有心

so ugly

alex唔算差啦

一陣U 23聯賽茹子好大機會正選上陣

同上次一樣會有live

決定今晚食魚香茄子

幾點？

19:00開波

WHY?

Because hk player very strong

茹子楠:
2019-02-09 - HKT19:00 - 葡U23聯賽 - 艾斯杜尼 vs 科瓦彼達迪

直播:

Con firm正選

香港之光

劉宇豪都正選

正選

2分鐘
羅素=海龍王

食住睇

can try this too

thank you

this one better

Asaikana
昨天10:41來自iPhone XS
華夏幸福受投資方影響本季失血嚴重，考慮到新賽季上場政策，很大程度上可能需要有梯隊小將能站出來能夠成為主力球員。既是機遇也是挑戰。

Who can rec this match

Asaikana
02-06 来自 iPhone客户端
转发微博
@港澳台足球新闻: 官宣，辛祖从印尼回归，加盟和富大埔 港澳台足球新闻的秒拍视频

Gini最棒棒
北京中赫国安？[费解]
只看辽足 : 更像浙江绿城

呜哇呜啊呜
国安牛逼

刀锋57402
香港就这么一个留洋球员，还回来了
港澳台足球新闻 回复@刀锋57402:杜国榆 茹子楠 霍斌仁 不止

車吧教练组领队
这是随便找个小区拍的吧

赵小乐v
朱处 管港澳台了？

出場

can't

今場好似冇上次咁清

白痴支那狗以為我地得一個外流

一開波啲節奏快到

茹子打右中場

Asaikana
02-03 来自 微博
另有关通过澳门入中国籍说法的，由于中国足协、澳门足协为平级协会，因此中国只能吸收非港澳台地区华裔球员进入国家队。同时归化政策中规定：申请归化的华裔球员为父母或祖父祖母出生在中国的非港澳台地区；非华裔球员需在中国（非港澳台地区）连续生活五年。
Asaikana
2-3 23:03 来自 微博 已编辑
我还就真认真了一下，花了一晚上，人肉了德尔加多三姑六婆七大姨八大爷的社交账号，终于把他三代亲人照片全部找齐了。我不是非得和球迷较劲，我就是想知道，你们说他能归化，那他是通过什么途径归化。到现在没有一个人能跟我说出一个靠谱的答案。首先澳门这个是要否决的，理论上行不通，还有居然跟我说什么两年入籍五年进国家队的，闻所未闻，请你拿出政策依据。然后说他是华裔吧，怎么看也不像三代内有一个是中国人，归化必须是三代以内的。
Asaikana
01-31 来自 微博
归化政策已经全面铺开，在这个时候，利益会驱使一些球员或代理人铤而走险利用虚假的祖籍材料寻求归化（文莱足协曾因伪造归化资格被国际足联和亚足联禁赛。），要警惕。
港澳台球员也同理，也要警惕港澳台归化球员利用虚假的首次注册证明来办理港澳台内援注册。

不轻视任何对手 得防着点

茹子咁撞得

劉宇豪咁射埋去，未食飯咁

殷亞吉

咁點解我地果d混血都要等七年

符合Fifa例但唔符合中國法律

被對面圍緊

yu tsz gd defence

nice block

茄子要成為新貝拿度施華了

主勝 1.18
茹子果隊 11倍

有無Link

成隊都唔知踢乜

scroll up and you will see the link

無波掂

THX

0-1

1-0

岩岩個球走空左但隊友交得差

比人彈兩彈就彈散曬

茹子嗰隊比人撚到

左閘同左翼廢到跌渣

劉宇豪大蝦細都冇優勢

茹子會唔會步上猶戴之路？

what road sin

cova個龍其實幾勁

獲召及出席支國U21

葡甲唔會啦

吹奏

誰他媽的知道 支足政策日新月異，點知幾時落黎香港搶人

支那仔踢波無乜腦

劉宇豪10足10東方個高佬, 得個高字

主隊射左架飛機落黎

唔會，而家支足直接要混血兵

呢隊波要茹子入禁區頂波

佢踢過香港a級賽，一早俾白咖喱破咗處

打哂左路

茹子暫時一個good block
有球幾準嘅長傳轉邊

但係隊友太廢
茹子無咩機會掂波
有2次入楔禁區
隊友想俾佢不過太廢踢左個波唔知去邊

對面d傳接組織明顯高一班
茹子隊進攻暫時偏左但係個黑人翼爆又爆唔贏扭又扭唔過...俾波又唔準

希望下半場用多d茹子呢邊攻

叫佢打翼好難打

白sir慧眼

中間有個大陸仔

44分就吹完場

44分鐘完半場

44:19吹雞?

香港貝拿度施華

下半場繼續

左面個黑人長毛真心廢

茹子d隊友好屎波

呢條講完, 個頭corner又走甩

茹子差d頂到

即刻出球靚波你睇
請繼續屌

波都控唔掂，岩岩又甩左

U23, 同港甲差唔多, 希望佢平時係同一隊練

條7號踢預備組都插水

換走茹子

熄得

隊友獲得控球權>茹子走位>擰轉頭望>隊友已失控球權

無限loop

點解換佢

估到
唔啱位...又無波掂..無表現機會

熄機罷

頂，一開就換走

茹子楠:
2019-02-09 - HKT19:00 - 葡U23聯賽 - 艾斯杜尼 vs 科瓦彼達迪 (茹子楠56分鐘被換走)

今晚又可以睇猶戴師兄無女發揮

十卜him

滿城盡戴國貨甲有場出未

又係榜尾大戰6分波

維塞烏同科瓦葡甲包艇

傳中超球會河南建業即將公佈以超過一千萬人民幣買入台灣球員周定洋

傳中超球會河南建業即將公佈以超過一千萬人民幣轉會費買入台灣球員周定洋

一千萬買個亞援

辛祖只要直播飲一滴所謂中國血就可以用內援身份踼中超

笑左，深圳係法甲一隊波簽左2個外援，本身淨係簽1個，但轉會費過左足協要求以內，所以簽多個平啲，變相第2個外援部分轉會費其實係屬於第1個

一定當港澳台先敢簽

成千萬買個港澳臺球員

Tim Chow又點首註台灣啊人治社會

“冈比亚前锋斯蒂夫转投沙特联赛的利雅得青年（又译沙巴布）。斯蒂夫2015年初从冈比亚加盟中国的杭州绿城，随后租借加盟了延边富德，2016年延边将其买断。上赛季从丹麦瓦埃勒租借在贵州恒丰队效力。 ”

斯蒂夫上赛季加盟贵州恒丰，出战29场攻入11球并有2次助攻，但贵州恒丰上赛季以联赛倒一的战绩不幸降级。

台灣戶籍你有麼

加拿大超聯就開波，球王晃有冇消息

4月尾先開波，仲有時間既

其實冇女走位真係幾好，只係射個下得啖笑

應該快了，啲球會開始官宣

幾時先有得出，成24歲仲未點上過陣

係時候認清現實

一、二隊都無坐過後備席

睇嚟呢排唔使上大陸網睇支超甲消息了
肯定全部都係舞女洗版

又開始有人講恒大上港立足到西甲

靠外援都好潣水

有冇國國睇

原來延邊個美斯去左伊朗

第一眼睇錯伊朗美斯去咗延邊

佢哋就想

Update杜國榆消息

目前仍未成功註冊，因為除了足協申請外同時也要在移民局申請長期居住的證明。

慢慢來 瑞士咁難搞都搞到 時間問題

葡甲球星 超越歐沖

有份幾年嘅合約，再加上係法國護照問題應該不大

好似冇講幾多年？

係冇講，但要長期居住證明嘅話，份約應該唔會係一年掛

据媒体人徐江表示，广州恒大在二期冬训前一天通知了一批球员不用归队，换血正式启动，这些球员基本不会以恒大球员身份征战明年中超。

从徐江的微博配图来看，这些球员应该包括徐新、张文钊、王上源、郑龙、邹正和荣昊。他写道：“转会市场，未来应该还有一波官宣！恒大在2月6号二期冬训前一天，通知了一批球员不用归队！恒大换血正式启动。这些球员基本不会以恒大球员身份征战明年中超！他们的选择，有的已经去了天海！有的在谈其他俱乐部，有的选择原地待命！毕竟去新俱乐部要重新签合同！”

在这个冬窗转会期，广州恒大引入韦世豪、高准翼、张修维、刘奕鸣以及何超几位年轻国脚，换血的确势在必行

Visa黎計，超過三個月已經算長期居住個類

徐新就有啲可惜，始終佢都係馬德里體育會青訓

張修維、劉奕嗚呢兩個真係好普通過普通料

歐盟唔係話留就留？

official講法

已經有台灣球員加盟左加拿大超聯球隊 晃晃where are you?

張修維有d潛力
劉奕鳴就真廢

一日有鄭狗踢到
新仔都冇咩機會
始終都係會比下去

晃晃幾時返傑志證明自己係新巴斯基斯

張修維出名咪年齡做假囉

河北華夏幸福明晚將迎來迪拜階段訓練的首場熱身比賽，對手是來自阿曼的阿爾沙巴柏隊。

過年後大deal幾時公佈?

國國消息幾時公佈?

貴州冬訓啲相唔見法圖斯，但見到彼德斯古

去南區了

解左約未

係咪真係去理文架

有新聞話彼德斯古冇減薪下留隊

法圖斯唔係失業球員，要返香港要1月31號前轉會，睇落機會不大

會唔會去其他中甲隊？

猶戴後備

疑似有live

荷乙多數都有

咬埋今季份糧退休？話哂都係衝超功臣，唔會逼走人掛

為何浚得 勤不得

🔙 Imagens da última jornada da Fase Regular da Liga Revelação.

#rapazesdeazulgrena 🔴🔵⚽

Hong Kong Bernardo Silva

根據中村佑人話葡甲
"everybody selfish, forwarder like locas, only shoot, midfield only dribble"
茄茄都唔好傳波喇

個個都想表現自己做第二個牙朗

都岩 打起左 轉左去大會先學傳波都未遲 最緊要突出左自己先

呢張bench個班人好似恥笑佢咁

bench: hey look at this. the chinese guy. haha. look at that! hahahaha

cova u23比賽d相仲清過一隊

做下實事好過

如果要走呢個機會大d, 至少中國轉會窗未閂

劣幣驅逐我，冇所謂

大家有眼睇

誰驅逐你

負評我請由#1開始撳，一個都唔好漏

根本呢度有啲人就唔係想傾，只為挑起事端

搞事通常都係某隊fans

MK聰?

南華?

連登除咗你仲有南華fans咩

呢樣真 個個都只識抽南華水

利申:一出世就係南華球迷 / 反傑

我都負皮 證明一定係朱基

成隊波咁多fans, 高質既隨口都up到幾個, 真可惜

佢應該唔會

祖樂比
JSW
比D掌聲自己
➒安杜美斯(Kane)
單身廿年
列斯奧
Fatso(正常返)
Dummett
Alderweirelamela
黃威
鼠B
S.Berahino
吉高由里子
殘留着軀幹
李毅凱(正常返)
CJC
孫銘謙(左閘) (正常返)
金判坤

投訴邊有用

我話ok就ok啦

我路過

已經會合左球隊, 睇下最終邊個贏, 如果俾佢當內援, 仲離譜過殷亞吉

暗殺List

梅州客家足球隊球員及教練員於大年初三在廣州集合，迅速開啟了新賽季的備戰工作，赴泰國進行為期21天的拉練，蓄勢待發踏征程，為2019賽季做足準備。

冇我
btw 咩名單嚟

東林點將錄

今年南寧中國杯賽首輪對陣形勢首先將由烏茲別克隊對陣泰國隊，東道主中國隊則出戰烏拉圭隊

又烏拉圭

邕州，下，都督府，永寧郡，建武軍節度。

不安

有戲金陪你玩下 我估佢地都有撩過香港

西索科雖然已經告別港超，但再與香港搭上關係，索肖現在的老闆是港資企業。這支有超過九十年曆史的老牌球隊，由法國標致汽車創辦，是法國首支全職業球隊。 2015年，標致把索肖轉讓給從事研發照明系統的香港德普科技。

一google「香港德普科技」就係 李永生、財技、騙局、破產

清算名單

專注

侯永永成功入籍中國了，幾時到三林？

Very friend

有無人覺得Yue Tsz Naminho 都係太細粒 係歐洲黎講細粒得太極端

咁都冇辦法嘅
技術搭救啦
大把例子 差在勤唔勤力架姐

應該留隊

班台仔講首註話alex同russell，又唔見你講下殷亞吉

有選擇 就係幸福

兩舊都係屎

我睇字以為羅素官宣

中國都開始要歸化冇華裔血統既球員啦

呢單笑死，開個咁既先例，歸化香港人指日可待

只要佢地想要
三林都即刻變中國人

迪拜當地時間2月12日下午18:00，河北華夏幸福迎來了迪拜冬訓階段的首場熱身賽，對手是來自阿曼的阿爾沙巴柏隊。經過一番激戰，河北華夏幸福3-1取勝。

發達嚕~

Asaikana
德爾加多的問題在於，歸化途徑只有兩條，第一是三代華裔，目前找不到證據他是；第二是居住滿五年，這等於讓體育總局玩賭博，多此一舉。

山東魯能係國企

歸化呢條友點解唔規劃埋Elkeson個啲

就架啦，放心

20分鐘後梅州對泰超球隊猜納犀鳥

中國由當初鬧香港多歸化，到今日用法國同卡塔爾做例子支持歸化，前前後後都冇4年

用歸化本來無問題
但同民族主義既國策完全矛盾
有成績可以掩住反對者把口
但如果照樣踢得衰真係睇佢點收科

黑皮膚

Roberto Siucho

Tyias Browning
白皮膚

Pedro Delgado

侯永永

Elkeson

Nico Yennaris

啲媒體妓者話卡塔爾屈歸化成績都唔見得幾好
即刻拎個亞洲杯比你睇

原圖邊度?

6分鐘連失3球，泰超反cup梅州3-2

正選

耿曉峰
崔麟 金洋洋 羅素 姜文駿
趙宇豪 羅森文 陳唐
高華澤 董學升 姜寧

漏左猶戴

踢左咁耐仲唔官宣
定想當condom用完即棄

2019年中超聯賽將繼續由平安集團冠名贊助，聯賽標誌整體保持不變，唯一變化的是中國平安LOGO底部的“保險·銀行·投資”變更為“金融·科技”，這也是跟隨平安集團LOGO的變更而做的改變。據平安集團介紹，2019年是新中國建國70週年，也是中國平安戰略轉型的關鍵之年。平安集團更新了集團的品牌標識，將“金融+科技”更加清晰地定義為平安的核心主業。

英籍前英殖民地港腳華人 真的有夠層次

歸化Elkeson同香港嗰班就一樣，始終真係住夠年數

其餘嗰啲真係夾硬黎

Tsun Dai (Dai Weijun)

無錯 跟足常規玩入籍無問題 而家擺明想學QATAR

三代血統歸化，全世界好多國家都玩緊
包括意大利搶巴西、阿根廷啲人，其實好正常
問題係中國國藉法本身唔容許呢啲事

開埋金手指應該唔會踢得衰掛？

唔容許改到容許 人治同獨裁就有呢個好處
係驚佢隨時搶埋香港啲人例如曼城青年軍謝嘉蛋等人
加埋第時夠7年啲外籍 直接利誘上去打支超支甲 禁止接受港隊徵召 2年後打支那隊

如果佢俾得侯永永個d即時入籍就唔該俾埋三林+Sean入籍

原來北京國安歸化個侯永永仲可以當U21用，玩哂啦

天津天海又要變集訓隊啦

係囉，咁三林、家蛋等到港超化為乜

fb Festus page

恒大係一隊, 天津天海係二隊

正！

胡米利亞B隊踼friendly, 杜國榆正選

對手係瑞士第4級聯賽球隊布奧克斯, 全場2-2

梅州客家B2B，今日17:00對泰國U22

hello

東方龍獅已正式與葡甲球會科瓦彼達迪成為長期策略合作伙伴，此次合作主要希望提供球員資源共享平台，進行教練及球員的緊密發展培訓，為了提供進一步提升實力技巧的機會給有潛質的青年球員，東方龍獅的「Project E拓展計劃」讓東方龍獅青年球員有機會到外國球會得到鍛鍊及學習，從歐洲足球模式中吸取知識。本會未來將與更多外國球會策略性合作。

球員互換

科瓦彼達迪：Robson Vaz Shimabuku、Tiago Lima Pereira
東方龍獅：茹子楠

青訓球員
Project E 拓展計劃
Project E 學員：梁𧙗維、馬希偉

歐沖幾時加盟東方

今年中甲冇深圳廣州
好難睇法佬了

1-1

2月16日，梅州客家將迎來泰國冬訓的第三場熱身教學賽，對手為泰超球隊拉查布里府隊。

已經成個大陸仔咁

點解要anti kitjai

冇，平心而論

因為佢有女

唔關事, 早排大家話tsun似大陸仔, 依家傑仔個look差唔多

似腸乙

踢出嚟唔好似就得啦

大家理性啲

腸乙個樣香港啲

侯永永可能代表唔到中國踢國際賽，因為佢代表過挪威U17踢正式賽事，同Connor Pain既情況一樣

如果中國足協搞得掂呢單野，會唔會令到Connor Pain都有機會代表香港呢

究竟基奧會唔會返去呢

在本月初，新疆雪豹納歡已經確定留在中甲，而俱樂部與利耶斯之間的合同糾紛尚未得到解決。在這種情況之下，新教練費蘭度表示希望俱樂部能引進三名外援，而且分別來自前、中和後場。

隨着冬窗期的臨尾，才剛被確定了命運的新疆雪豹納歡也隨之尋找新外援。目前，俱樂部至少已經敲定了鋒線上的外援，而此鋒線外援確定是一名高中鋒，不排除黑又硬的特點，並且將在本週內與球隊會合。離轉會窗口關閉只剩兩週時間的情況之下，才要到隊的這名鋒線外援能不能在這麼短的時間內成功磨合，將會直接影響到新疆雪豹納歡下賽季的命運。

啲中國球迷搵過啲例子，踼過正式比賽都有試過可以轉國家隊，但要有血統

有精華，失個球輸羅素，俾人攝到位頂入

去梅州，有2場

梅州太偏遠

係踢嗰場正式比賽嘅時候已經有國籍

但中國唔俾有雙重國籍

同埋國籍法講明出生時有另一個國籍就冇中國籍

大Deal這故事 完了~

估唔到hamsik去大連一方

人人都有負皮

誰能避免講錢 錢呀錢呀錢不可缺

以前年年傳佢出走拿玻里
年年未走到
點知最後要中超

個陣錢應該差唔遠，依家都下滑期，掘金都合理

大陸個邊有人問左Fifa，如果有血緣關係就有得傾

原來恆大個蕭初一樣情況

華夏幸福都幾癲, 1個月葡萄牙集訓+大半個月杜拜集訓

空霸泰山壓頂

新疆仲同雷耶斯傾緊，叫佢返去

睇真啲，羅素係有錯，但啲隊友都有問題，頂個下羅素2v1

佢哋搵到paletta做例子
侯永永應該安全
(同樣道理林恩許都ok pain就唔知了)

咁香港個堆

如果得既話, 應該要入紙香港足總叫佢同入境處fight本passport返黎
不過睇死腳腫班友當睇唔到

件s呢啲位要隻手遮天喇

icon 球員

港隊有佢地差好遠

So ugly ( Jack’s tone)

冇贊助 ？
理文咁

富力5個內援位已用3個, 當中得范雲龍係中場, 而最後2個位會用係閘位同中堅

係咪可以即刻司法覆核？如果佢哋跟大陸玩法，應該即有中國籍而又好似國援咁住夠2年，所以應該可以即有特衰

還我血汁錢！

周四中國足壇爆出欠薪醜聞，內媒稱中乙球會雲南飛虎自去年九月起已拖欠職球員薪酬至今，今年年初該會由雲南俊發集團接手後，職球員薪酬仍未到手，球員們於是在周四展開行動，並怒斥球會曾偽造文件將17名職球員解約，要求當地政府幫忙「還我血汗錢！」。

內媒稱，雲南飛虎自去年九月起已經欠薪，但球員仍敬業地替球會完成上個球季，隨後球員們追討欠薪不果，更遭球會涉嫌偽造文件，將17名申請仲裁的職球員解約，又稱目前這班職球員已成為自由身申訴無門，就連基本生活都受到影響，故在周四決定集體行動追討欠薪，惟目前球會及投資者均未有回覆事件。

阮公鳳去K League
所以香港都一定要殺入下屆亞洲盃決賽周，咁就一定有球員外流

Dai又有後備

35分鐘入替左

越搵越多料，Dai有代表中國U21係10月個國際賽期同烏德勒支B隊踼friendly

有，搵唔到link

right back Mokono injured has failed, the attacking midfielder El Yaakoubi as right back to play. Dai has arrived in his place in the midfield.

It is for Dai his debut in the U21 team and also his first minutes in the 1e_Divisie.Nu

詐傷去中國U21俾荷蘭仔睇辦

原來有個咁既訪問，tsun被wfc，真係冇乜人知

我咩都聽唔到 只係聽到shi na (China)

支那
曲線反中國

應該幾年內係港超見到佢

做東方隊長

到時會唔會變咗假鬼

@Jallo_Tang: 最近聽說林志堅主動想歸化中國籍[笑而不語]

傳河北華夏幸福同深圳佳兆業想簽台灣球員沈子貴

去邊隊

太陽報聲譽太差，觀望下先

迪拜當地時間2月15日，河北華夏幸福迎來迪拜階段第二個比賽日。球隊在一晚將進行兩場熱身賽，比賽分別在17:00和19:00打響，對手是同樣來自阿曼的阿爾納達隊和蘇哈爾隊。來自阿曼的兩支球隊踢得非常主動，這也讓球隊從熱身賽中收穫頗多。雖然兩場比賽均以0-0收場，但通過比賽暴露出的問題卻是顯而易見。河北華夏幸福給在手球門前製造了多次威脅，卻始終難以將優勢轉化成得分。

唔洗觀望，直頭唔信

【明報專訊】漢堡宣布任命前巴素利教練芬克，接替體育總監晏尼臣任教練。芬克早前突然離開巴素利，旋即擔任漢堡教練。此外，漢堡港裔小將林志堅透過叔父林彼得表示，與香港並無關係故不會代表港隊上陣。

【明報專訊】漢堡宣布任命前巴素利教練芬克，接替體育總監晏尼臣任教練。芬克早前突然離開巴素利，旋即擔任漢堡教練。此外，漢堡港裔小將林志堅透過叔父林彼得表示，與香港並無關係故不會代表港隊上陣。

對於香港球迷，最關心的莫過於志堅會否為港隊效力，他堅定地說：「我當然希望穿上港隊的戰衣，只是我雖然擁有香港身份證，但申請特區護照時他們要我證明曾長住香港，現時還在處理中，希望可以加快辦理時間。」

算啦林志堅，一個月仲搵到20個好收手啦，仲妄想去中超

同比圖申請特護一樣，9up成份好重

上年5月又話去德乙，轉個撚頭上畜力
誠信就嚟破產

可能入籍中國當內援番香港踢，即時可以代表港隊

如果沈子貴去到中超又係另一奇案

無首註又點計

星期六，可能又有葡U23

佢好似係原居民 如果阿爺阿嫲都係香港出世就好笑

會點

soccerway話今周無波踢，23/2先有

邊度有U23賽程個版？

可以睇中國足協同fifa各自點演繹born on the territory of the relevant association
分分鐘變政治風波

中國：唔承認不平等條約，從頭到尾擁有香港主權，所以林志堅的祖父母確實喺中國出世，所以可以代表中國隊上陣

類似咁啦

一個1949年先成立，1971年先廣泛受其他國家承認嘅國家竟然話自己有喺1842年開始割讓出去地方嘅主權

人唔笑狗都吠

支那比佢歸就應該唔會出特衰而係支國護照

反阿祖黨去哂邊

咁講開又講
就算sean老豆一早移左民
佢阿爺阿嫲一路響香港住架喎點解都要等

原來因為完左一個循環所以抖一個禮拜

今天進行的熱身賽延邊隊迎戰的對手是來自K2的首爾依戀隊，延邊隊以主力陣容出戰，最終以0:0戰平對手

中國網上瘋傳羅素已與河北華夏幸福正式簽約

呢2日cova有呢3場波打

港超=中超

why

睇三代出生地嘅係fifa例
睇父母公民資格嘅係國籍法
而家大陸血統球員合到fifa例就可以用國籍法入面嘅特例

港超都企唔穩
都有中超隊要

Crystal Palace teenager Will Donkin is being chased by Chinese Super League duo Hebei CFFC and Shenzhen, HITC Sport understands from sources close to the club.

PSM頂高比果個芬蘭國腳好撚勁喎

早2年踢AIK蘇納

今日

沈子貴簽得成都代表唔到支那，但就可以削弱台灣嘅實力

點削，

你個姓係咪有兩個字

沈子貴係咪仲喺水晶宮青年軍？係嘅話喺英國踢好過去支超踢啦，學壞腳之餘，實力仲會被同化

人地泰國d草真係好靚

still

仲係0-0

究竟理文幾時先會簽國國

定國國冇解約
理文唔想比轉會費

BF隊今晚有比賽 BF應該有十八人

咁國國咪半年冇波踢

所以要即刻出兵台灣消滅❂政權
徹底繼承滿清民國傳承法統

世界好多種語言都係讀做支那音架啦
係英文先多舊魚讀猜那姐
同班玻璃心一樣一般見識

葡甲HKT 1:00作客法馬利康新, 奇怪今次冇早一日出名單

FT - 拉查布里府隊 2-0 梅州客家

cova d中國人今季全部都係葡甲出過場, 但依家包艇已經唔敢出

有印尼人加盟🇬🇮直乙

希望有直播

If you want, you can

唔係印尼，東帝汶先啱
sor

支持joel仔加盟
聯賽水平可能仲衰過皇者之翼

傳統法馬利康新冇live

直仲要乙.......

Project E 拓展計劃
Project E 學員：
梁𧙗維: 洛里什 (葡乙)
馬希偉: Real Sport Clube (葡乙)

大家好，我是東方龍獅Project E首位學員「一仔」梁祐維，2018年對我來說絕對是一個不平凡的一年，我非常之感激東方龍獅給我一個千載難逢的機會，能夠參與此計劃到葡萄牙學法！
來到葡萄牙已經差不多4個月，初次「向世界出發」的我，並沒有感到不習慣，全因在葡萄牙這裏有很多不同國籍的人士，他們熱情奔放，令我很快融入他們的圈子，而且結交到不少的新朋友。葡萄牙貴為歐洲足球大國之一，亦出產不少著名球星，在這裏踢球的少年，年紀輕輕都已經能夠獨當一面，加上每日都能接觸到高水平歐洲足球訓練模式及文化，我相信可以令自己加快成長，希望能夠達到職業足球員水平。
作為Project E首位學員，我非常珍惜這次機會，我會好好裝備自己，希望將來可以到世界不同地方獲得比賽機會，甚至日後為東方龍獅披甲上陣，而我會非常期待這個時刻，希望在不久的將來能夠美夢成真。

東方龍獅Project E學員 梁祐維

bf冇正選, 後備未知

livescore 00:11更新咗陣容
無後備

終身預備組

very sad

本身仲有d期望 諗住聽radio live

洛里什係大廚踢過嗰隊

Yes, 俾佢出左幾場個隊

維塞烏比人反cup 用BF啦好心

去左外邊就唔好成日諗住返嚟喇

葡甲降2隊

新彊場均2000人

新彊漢人對新彊無歸屬感, 正如香港新移民都唔睇港超
新彊本地人又

恆大黎料，宣布下季只出2個外援

唔係話2020全華班咩

之前已經有人提過佢
google可以搵到佢比賽片&加盟唔同球隊嘅local news 仲有twitter ig (ig第一張相就係13年返香港)
而家踢緊第八級聯賽了

今日胡米利亞B隊有比賽

廣州恒大從其他球會高調購入多位中國國腳，權健集團倒台後沈祥福執掌天津天海，兩大中國球會只保留了兩名外援、大規模推行本土化，這一系列操作背後沒有官方在背後居中協調是幾近不可能的。有人說，中國足協當局打算把55名國腳都集中在兩家球會，形成所謂國家集訓隊的體制。
撰文︰高俊賢@運動公社

中國國家隊能否藉以上機會提升戰鬥力，仍屬未知之數，反倒是中超聯賽競爭力因此被犠牲。發展成熟的足球大國，往往能做到聯賽、國際賽兩頭並舉。要犧牲聯賽來成就國家隊、或者犧牲國家隊來成就聯賽，是違反足球規律。

公社另一篇文章提及過，中國當局的做法無疑是仿照往昔社會主義國家的足球體制，這可以追溯到上世紀50年代，匈牙利主教練Gusztáv Sebes把國內頂尖球員集中在MTK和Honved。國家隊相對於職業球會，集訓時間短，難以形成默契和成熟的戰術體系，所以當日Gusztáv Sebes希望藉這一套使國家隊加速磨合，適應其高度體力化的壓迫踢法，於是形成當日戰無不勝的Mighty Magyars。不過，當前中國國家隊在國際賽連連失利，主因是青訓基礎不穩、人材庫未能輸血，使球隊仍然要倚賴以鄭智為首的老將衝鋒陷陣。強化青訓也好，整頓心態搞海外球員歸化也好，中國只要專注做好這兩點，仍然有機會縮窄與其他國家的差距。根基不穩卻去搞國家集訓隊，簡直是牛頭不搭馬嘴。

中國足協的盤算，似乎想復行90年代故智。1988年，中國足協把國家二隊送上全國甲級聯賽參戰，為90年亞運會備戰。後來國二隊為了備戰92年巴塞隆拿奧運而改組為國奧隊，並繼續參與甲級聯賽。直至91年，這支由「青訓之父」徐根寶帶領的國奧隊在聯賽最後一輪排名倒數第二，降班收場。這群中國的92 class成為往後中國國家隊的骨幹成員（像范志毅、徐弘、江津、李明、郝海東和彭偉國），可算是卓有成效（雖然該支國奧隊最後也沒有躋身92年奧運）。2010年，中國足協領導韋迪曾提出再以國奧隊參戰職業聯賽，但是徐根寶帶頭反對。徐當時的一席話，足以成為反對今天搞國家集訓隊的理由：

韋主任說，當年我帶隊的成績很好，還出來了一批人。這個是沒錯，但現在畢竟是市場經濟，還要考慮俱樂部（球會）利益。如果隊員被抽調以後，球隊成績不好了，降級了，贊助商不給錢了，俱樂部可能都沒法再生存下去。
徐根寶

中國足球產業的發展，某程度上是近年來中超球市興旺帶起的。足球產業可以為國家隊的成績服務，但絕不可以扶植某一兩家球會來換取。80年代末，足協當局鼓勵球會使用本土球員，甚至以國腳名額作為聯賽加分的標準。如此加分也罷，重組國奧隊也罷，都比起強行集中國腳於某一兩隊進步得多、公平得多，更不會赤裸裸的形成既得利益集團。如果振興足球產業不能換取國家隊成績，任何違反足球規律的事情更不會，包括國家集訓隊。

中國足球的怪現狀是，偶爾會做一些合乎足球規律的事情，但總不能貫徹到底，然後想試試一些違反規律的偏方，結果讓前者帶來的成效都一併賠掉。到今日為止，足協當局的決策層還沒有走出誤圈，是令人扼腕嘆息的事。

拍洋為華

我係大簡就走人算啦

愛吃貓的魚■■廣東廣州
現在看看，大夥說的沒錯，恆大就是職業足球的毒瘤

用戶6v9l112w2i：把足球二字拿去更貼切，職業毒瘤！

而家好似話全中超都只出2外援

無恆大一樣有另一隊做
國家任務來

有錢就得，走乜鬼
一陣俾埋中國隊佢教，出2份糧

班广州仔仲撐唔撐

國家>>廣州

唔係唔撐呀

納比做大簡中國隊幕後軍C

得兩個外援亞冠點夠日本仔同南泡打

胡米B好似係踼西丙

成隊中國隊

唔係已經傳緊搵佢教支那咩

體通天下 榮獲2019-2020中國超級聯賽播映權

播中甲好過

中超都沒落

冇咩好睇了

無球王又幫西班牙人搶分成功

學習昔日越南聯賽及馬代聯，註2出2。

當年有隊叫新疆海棠，成隊維人，打中乙，有4萬幾人入場，球迷9成維人，但一直冇人科水，有傳係專登。現時呢隊華人佔多，好多維人都放棄。

上季有一半新疆人

海棠打中乙，破咗好多紀錄，啲維人球迷極狂熱，啲球迷Banner全部維文，一片淺藍海，但政府深怕因為足球加強維人團結產生分離主義，下令各企業唔好投資，有得隊波消失。

13哥有無d英文source睇到越南聯賽賽程
佢官網得越南文google translate完都唔知佢嗡乜

soccerway?

卓耀國行得前過鳩沖

國國掛靴 我唔願做人了

負皮

幾時開返間瑞士餐廳

好快港超都會係支那人居多

芝士火鍋

禾國

含大亞冠名單暫時只係報左2個外援

456不是夢

咁HIGH CLASS 我諗住主打瑞士雞翼架咋喎

仲可以加人既
另外國安李可同候永永2個都未擺到入亞冠名單

可會 像在浮沙掙扎過

仲有郭Daddy㗎，唔好咁快放棄

去元朗凱景呢啲實會有班落，唔好咁快放棄

為何留有疑問 也別埋怨緣份
講沒有死因 才是震憾

識貨

我唔listen廣東music

返南區囉

去傑志啦

KELME攜手延邊富德發布2019賽季中甲主客場球衣
敢夢敢為，奮勇前行！
主場顏色採用深紅色作為球衣主色調，深紅色搭配黑色增加比賽服層次感。正面抽像圖案象徵長白山，彰顯球隊城市地域增強榮耀感。下擺處融入朝鮮族民族特色元素三色旗，展現民族獨有特點。
客場球衣採用白色為主色，下擺網眼設計兼具美觀和透氣性。
胸前隊徽工藝升級，傳統隊徽結合超聲波切割工藝，邊緣更加平整。熱壓工藝減少了球衣對運動員身體造成的摩擦。

完全睇唔出佢講果啲咩設計

如果係要彰顯球隊城市地域增強榮耀感 元朗應該加啲咩？

元朗絲苗?

榮華臘腸

夢想呢？ 青衣場果條橋？

HONG KONG WING WAH ~
元朗幾時搵榮華冠名贊助入場睇波送臘腸飯過啲呀叔，中秋１個送月餅

入場每人一碗大榮華豬油撈飯就正

體通天下垃撚圾
睇返360直播好過

早入睇緊，免費黎講質素過得去，收費就不了

睇到了
馮堅成真係好攞命

好過以前少少 不過都仲係差，仲多左爆咪，唔知邊個教佢

敢夢為！

竟然敢彰顯地方少數民族特色
係咪想搞分裂搞獨立

大鳩頭教

啱啱手癢㩒左fb
禾果連個page都無埋

係 香港一代最佳華人前鋒就此沒落

希望只係休息一下

希望佢識諗啦，唔會因爲少少挫折就放棄

天水圍飛馬年代送過月餅

其實佢都休息左好耐

有冇成年未踢過波

踢住甲組先啦，下季愉園上黎，應該要人

羅系隊，送乜都唔應該要

大頭自己邊有爆咪
不過公道講，大頭講沒算係咁

過了 今晚結束好戲 我會永遠記起東京的你

咬着牙關過 當初的我勉勵我
天真會 變大器 成就最動聽真實傳奇

勁

冇乜消息，華夏就快去廣東集訓

金曲

Alex入左場睇亞冠，本來可以meet到傑志

巴拉克多啲入黎傾

我地呢度認真post黎，有養份

閂左好耐啦

有心做都只會有一班人永遠抽水為樂，請離開

唔係針對傑志，但邊啲人有心搞事大家有眼睇

延邊係南韓最後集訓緊

華夏幸福聚餐羅素表演唱歌

以下外流球員入選香港U22征戰「U23亞洲杯外圍賽」初選名單

徐宏傑 (梅州客家)
茹子楠 (科瓦彼達迪)
杜國榆 (胡米利亞)

佢D普通話好過我

羅素普通話應該比廣東話好

The deal is confirmed but we cannot announce before club official announcement. There will be one Hong Kong international team player signing for a top 6 China Super League club.

羅素

is kwok kwok!

一定會 個邊烏煙障氣 獨多痴線佬 呢度正常好多

Asaikana
今天 07:02 來自 微博 已編輯
【已確認】阿爾巴尼亞後衛阿爾比·阿拉（Albi Alla）和延邊富德隊簽約，成為這支中甲球隊的新外援。阿拉今年26歲，身高1米88，此前效力於阿爾巴尼亞超級聯賽的弗蘭慕塔里隊，2017年曾入選了阿爾巴尼亞國家隊。

CV

果邊都係某幾個L樣搞事

亞洲盃出局後，納比宣布離開中國國家隊主教練崗位，返回意大利，近日佢接受傳媒訪問，大爆中國球員種種問題，大鬧國足球員一點責任感、榮譽感都談不上，熱身賽只出20、30%力，唔重視國家隊比賽。

納比在中國生活7年，早年執教廣州恒大，2016年世界盃12強賽中段才走馬上任國足主帥，3年國家隊主教練生涯令佢心力交瘁，尤其係離任前一年嘅遭遇，亞洲盃出局等都令佢非常憤怒。

納比直言對於亞洲盃慘吞伊朗3蛋餘怒未息：「很抱歉，我的確非常憤怒，原本我想打場好波，避免犯錯，但球員就是嚴重犯錯，他們連一點責任感、榮譽感都沒有。」

「我意識到球員的問題，他們非常不重視友賽，或者只付出20至30%，到重要比賽時才付出超過100%。」納比坦言，亞洲盃召用老將，其實是被迫的：「世界盃外圍賽出局後，年紀大的球員心態上有點放棄，到選用年輕球員時又發覺他們未有打大賽的準備，所以只能召回老將。」

宜家先知咩
大家都係為錢出力

不過唔怪得果場咁快換走婷婷

一開始睇第一段以為又有人作潮文

#2019中国联赛球衣#－河北华夏幸福（客场），华夏队新赛季的主场球衣不变。

買衫 係需要無比嘅勇氣!!!

主場不變作客出件咁撚樣

Nike設計師真係好撚好做

中超波衫真係笑話黎

Asaikana
2月19日 21:15 來自 微博
小侯同學已經完成了在中國足協註冊的全部手續，已經獲得了國內賽事的報名資格。
另，小侯同學已經換領到了正式身份證，不是臨時的啦~

2月19日 07:10
最近一些關於要等挪威足協開證明等等之類才能在中國足協註冊的說法明顯有誤。國籍辦理要足協開什麼證明？只有向國際足聯申請轉換代表隊、亞足聯申請亞冠時才要挪威足協開證明，完全不影響中國足協的註冊和中超聯賽的比賽。
至於亞冠聯賽，之前已經發微博說了（O網頁鏈接 ）。需要由國際足聯球員身份委員會認定其是否具有代表中國國家隊出場的資格，如果得到批准，即可以內援身份參加亞冠（但由於認定時間一般很長所以不一定能趕得及今年亞冠）。亞冠規程中有關“2017年9月簽訂合同”的條款為例外條款，即達不到拿滿國籍5年或國際足聯認定兩個條件的球員，可通過該條款特許註冊，等於讓以前那些鑽了空子的老人還能用老辦法豁免，但一旦轉會續約啥的亞足聯就不認你了。這是針對比如尤西雷這樣的老歸化球員而言的，和侯永永這樣的新歸化球員並無關係，此前媒體有關這方面的解讀也有誤。

港澳台足球新闻
2月7日 20:50 来自 小米Note 3 拍人更美
忙完了说下正事儿[允悲]
感谢大家这几天的关注哈（按照之前有人说的，是“贺岁型博主”[吃瓜]）
不过这里平时还是以各种低水平的比赛信息为主，各位如果是因为鲁能/托雷斯而关注，又对这些不感兴趣的话，还是建议取消关注，因为这边不大可能会再有您主队/爱豆的消息了[允悲]以后经常看见一些您可能认为“无聊”的信息也不是太好；
当然，如果有人觉得还可以接受的话，无比欢迎继续关注[作揖]

nike真係當中超係狗咁撚
連搵個特別d既template都費事

墓臭諾仔很想要吧

會唔會係本身支足足協有限制

中甲中乙有唔同款
係nike打包左中超仲要hea整

2月28日後同大家娓娓道來

心口兩大字真係好柒 鬼佬著都唔掂

Nike承包左支超所有隊嘅波衫，真係hea住做都得

明明都係锐克

強哥教中冠

暫時最好

據了解，天津天海足球俱樂部此前已經將帕托的工資打到了他的賬戶上，並沒有外界所傳的“天海欠帕托工資”一事。不過，帕托至今未歸，也沒有告之俱樂部具體原因。目前，天津天海足球俱樂部正在聯繫帕托，希望他能夠盡快歸隊。

之前又話匯率問題，未處理

北京時間2月20日，廣州恆大淘寶俱樂部官方宣布了華裔球員布朗寧的加盟。

外援都照簽

仲有Robert Siucho
滿咗四個啦

蕭初傳外借，搞好入籍先收返

喂喂喂，宜家人地話你地錯呀！仲唔認錯

支那人就係無美感 人地日本一樣有漢字 但從來唔會咁DESIGN

歐冲like左

你認錯未呀 你係咪勤派!?

今晚華夏幸福友賽江蘇，有直播，冇出羅素輸3-1

香港人係福將 唔出? 小則輸波 中則降班 大則破產

東方龍獅足球隊Eastern Long Lions Football Team

「Project E」有🆕學員啦‼

佢喺15歲馬希偉（Timmy），佢會同「一仔」梁𧙗維一樣先會加入洛里什青年隊，五歲開始熱愛足球嘅Timmy，曾經入選成為U12🇭🇰青年代表隊訓練隊成員，喺15/16年同17/16分別代表南華同香港飛馬贏得青少年聯賽冠軍。

———— Project E 學員小檔案 ————

中文名：梁𧙗維
英文名：Leung Yau Wai
國藉：香港
出生日期：13 January 2002
位置：中場、後衛
身高：179cm

中文名：馬希偉
英文名：Ma Hei Wai Timmy
國藉：香港
出生日期：3 February 2004
位置：後衛
身高：165cm

東方

之前fake news左

邊度

傳華夏只係簽3個人

華夏幸福官宣第一個

K league神射手，好似好勁咁

一條友幫隊中游球隊入亞冠分組賽

18:00羅素？

alex: wfc

3月9日， 新賽季的中甲聯賽將正式打響，延邊富德首戰可能會是客戰上海申鑫。目前球隊仍在韓國蔚山進行賽季前的最後備戰，就在2月19日，作為合作俱樂部的延邊富德全隊應蔚山現代俱樂部的邀請，到現場觀看了蔚山5比1擊敗馬來西亞霹靂隊的比賽。聯賽開賽在即，球隊的各項準備工作也即將完成。 2月19日隨著阿根廷外援奧古斯丁·岡薩洛·托拉薩的到隊，球迷最關心的三外援拼圖已經完成。球隊將於2月28日從蔚山返回延吉。

大家諗起邊套戲

咁威水

頂撚死你

貴州0-3中乙球隊，法老正選

中乙都0-3

炒得個垃圾教練未

中乙會唔會仲廢過凱景

so damn ugly

Prove邊個汪？自己走去R代表支那，大家對你失望係相當合理嘅事

條友eq好高，唔care點睇

喂返出去啦

最近港超見唔到歐冲，但最近報導佢有share外流感想

歐陽耀冲是近年另一位在到歐洲落班的香港球員，數季前效力過葡甲及葡乙球會，但他在葡甲沒有太多機會，除生活外，最難是要適應操練及比賽節奏，他說：「歐洲比賽節奏太快，香港球員剛去到，就算有技術，但要跟到他們節奏也要半年以上時間。與隊友相處也有問題，要融入便要學習他們的語言，嘗試打入他們的圈子。」

香港球員衝擊歐洲聯賽有幾難 球技之餘適應難題更大

張子岱

Bye

別要對謠傳你 太好奇
為了好奇而失去 我趣味
寧願努力的包庇
愚蠢得一笑已忘記 是與非

做咩同袓爾鬥氣 和諧和諧

係IG睇到上年有份踢賽馬會邀請賽港隊U17既吳諾恒原來去左澳洲讀書，google下搵到上年有踢澳洲第三級別球隊Moreland Zebras FC既U18。而家有無踢就唔知了

傳華夏幸福日內官宣羅素加盟

聽日中國超級盃

wfc 等睇日職

中國超級盃吸引啲

北京時間2月23日，2019賽季超級杯就將開戰，上賽季聯賽冠軍上海上港和足協杯冠軍北京國安相遇，兩隊的大名單也在今天公佈。

近日討論不斷的侯永永順利進入國安名單，但另一位歸化球員李可缺席，新援金玟哉入圍。

根據亞足聯官網顯示，本賽季北京國安在亞冠的球隊名為“Beijing FC”。

正

張玉寧同國安傾緊

// 去年冬天,也就是張玉寧在不來梅坐穿板凳的時候,有中超俱樂部向張玉寧伸出過橄欖枝,希望能夠把他帶回中超。當時,張玉寧的父親明確表示張玉寧在30歲之前絕不回國。//

已經返左中國

岩價咪返囉

實好過係荷蘭，冇得出，加上北京今季開行turbo

仲有6日

波利去左保加利亞

羅素歌都唱埋
仲未捨得官宣

搶左法叔個位嗰個？

Yes

睇報道係借佢過去

其實乜野係哪吒汽車

風火輪

河北華夏幸福迪拜階段的冬訓告一段落，河北華夏幸福以2勝2平1負結束了全部五場熱身賽。主帥科爾曼對於球員本階段的表現表示滿意。球隊已於今天下午回到中國，隨後將迎來短暫的的假期。兩天後，河北華夏幸福就將前往廣州進行訓練，隨後在比賽前趕赴深圳，全力以赴打好與深圳佳兆業的揭幕戰。

周定洋開外掛以內援身份加盟河南建業

什麼叫開外掛

官宣未 AGENT FEE袋袋平安未

小馬哥ig已經follow緊羅素

唔知點解計內援

溫馨提示

2019-02-23 - HKT22:00 - 葡U23 - 科瓦彼達迪 vs 馬里迪莫

又傳延邊收皮

今次講到似層層，睇黎alex要搵定班落

回石門的家

影哂相準備開季先收皮

邊度睇？未揾到

最新消息: 關於在大陸踢球的香港球員。截止今天，一人2019賽季效力中超，兩人效力中甲。全是後衛。

要提前恭喜陝西球迷，也許下週足協會提前給你們送上豬年大禮。也感謝各位球迷的挽留

Alex

冇左alex了

基奧都冇

回家吧

基奧就99%冇了

再見了Alex

要回家了

亦即係代表冇一個省港盃成員番到中國踢波

有唔洗等依家

支那足球真係笑話黎

好好笑，閂轉會窗前一個禮拜先解散

而家解約仲去到港超隊？定落中乙

楊正光：怪我咯

Btw仲有個法老喎

中甲個2個唔係就係講傑仔同法老咩？

sor, 睇漏

猶如 無人敢碰 秘密 現在被揭曉

卡立

你過幾天便知道原因

咩事

炒得太甘 嬲豬

欠稅

咪係得羅素、法圖斯、傑仔三個

要靠留歐派為港爭光了

去歐洲好過去支那啦

朱藝講我就信
仲有轉機嘅

留歐派實際上得茄子一個

杜國榆呢，西乙B都唔差喎

羅素上中超？

原來有上港對國安

又上去坐冷板

睇緊了

2個華人ko北京

有得同前巴塞球星踢波

清你啱啱放返出嚟

之前話佢未註冊到喎唔係咩

上港前面仲算猜得幾好

上海青訓好, 當年炒傑志10球個班依家收成期

唔得，唔算失業球員，要1/1轉會窗前解約先算
我估最終中國足協會為延邊啲球員延長轉會窗
或者每隊再多一個quota簽延邊啲人

整隊中甲集訓隊啦

搶Oscar

北体大

明日想起我們其實承受不了

冇正選